\exsubparagraph{sec:temporal::deictic::morning::non-thaes}

\begin{examples}
	\begin{example}{xtempmorn1}{03bas}{437}{N}
		Basilius þa \hlA{on mergen}~· gebrohte þone cnapan\\
		Into godes húse~· ⁊ hét gegaderian  folc~·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{xtempmorn2}{03bas}{485}{N}
		{\ellipsis}\\
		ac se bisceop hi ge-openade~· eaðelice mid his ƿorde~·\\
		⁊ ƿacode ealle þa niht~· mid þam ƿædlian hreoflian~·\\
		biddende þone hælend~·  he hine gehæleda (sic)~·\\
		⁊ gelædde hine \hlA{on mergen} forð~· sƿiðe fægres híƿes~·\\
		buton ælcū ƿomme~· ⁊ ƿél sprecande~·
	\end{example}
	\begin{example}{xtempmorn3}{03bas}{600}{N}
		Se biscop þa leofode sƿa sƿa he bæd æt gode~·\\
		⁊ \hlA{on mergen} ge-langode þone læce him to~·
	\end{example}
	\begin{example}{xtempmorn4}{03bas}{629}{N}
		{\ellipsis}\\
		þa com mycel meniu \hlA{on mergen} to ðam lice~·\\
		⁊ Gregorius bisceop~· þe mid basilie leornode~·\\
		⁊ oðre fela bisceopas~· ⁊ gebrohten  lic~·\\
		mid gastlicum sangum~· Into godes cyrcean~·
	\end{example}
	\begin{example}{xtempmorn5}{08aga}{100}{N}
		Hƿæt ða \hlA{on mergen} se manfulla dema\\
		het Agathen gelædan to his laðan ⁊ƿerdnysse~·\\
		⁊ befrán hƿæt heo smeade be hyre gesundfulnysse~·
	\end{example}
	\begin{example}{xtempmorn6}{11mil}{129}{N}
		Þa ƿunodon þa halgan þurh-ƿacole oð mergen~·\\
		on heofonlicre blysse þurh þæs hælendes cyme~·\\
		þa het se ealdor-man hi \hlA{on mergen} gefeccan~·\\
		⁊ hi ealle cƿædon sƿylce mid anum {\nextpage} muðe~·
	\end{example}
	\begin{example}{xtempmorn7}{13moy}{211}{N}
		God sende ða fyr \hlA{on merigen} ⁊ fulne sƿefel him to~·\\
		⁊ for-bærnde hi ealle ⁊ heora burga toƿende~·\\
		⁊ ealne þone eard mid egeslicum fyre~·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{xtempmorn8}{21swy}{100}{N}
		He aras ða \hlA{on mergen} micclum fægnigende~·\\
		⁊ mid tƿam criccum creap him to ƿynceastre~·\\
		⁊ gesohte ðone sanct sƿa sƿa him gesæd ƿæs~·\\
		biddende his hæle gebigdum cneoƿum~·
	\end{example}
	\begin{example}{xtempmorn8}{31mar}{820}{N}
		Þa ge-ƿearð him \hlA{on mergen} þæt hí þone munuc læddon\\
		to þam halgan martine~· ac se munuc nolde~·\\
		cƿ̅  he ne moste to martine cuman~·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{xtempmorn9}{31mar}{1468}{Comp}
		Betƿux þisū geƿinne ƿearð se dæg ge-endod~·\\
		⁊ butu ða burh-ƿaru besæton þone halgan~·\\
		⁊ ƿoldon ða pictauiscan mid geƿinne \hlA{on mergen}\\
		niman þone halgan neadunga æt þā oþrū~·
	\end{example}
	\begin{example}{xtempmorn10}{34cec}{100}{N}
		Hi smeadon þa mid glædnysse~· ⁊ embe godes ƿillan spræcon~·\\
		oþ- his broþor com bliðe \hlA{on mergen} him to~·\\
		⁊ cyste hí butu~· ⁊ cƿ̅ mid blisse~·
	\end{example}
	\begin{example}{xtempmorn11}{36tho}{128}{N}
		Þa on þon\textit{e} feorðan dæg færlice \hlA{on mergen}\\
		aras se ylce gád aræred þurh god~·\\
		⁊ þa lic-men ƿurdon ƿundorlice afyrhte\\
		for þam niƿan ƿundre  he ƿearð geedcucod~·
	\end{example}
\end{examples}
